所有連登仔同連登女入哂黎！有一個十三歲參予反送中嘅小朋友有嘢想同你地講啲。

嗰位小朋友話：「我知道你哋為咗後代、為咗自己嗰一代有一個公平、公正嘅政治環境，願意付出好多代價：例如自己嘅前途，自己嘅金錢等等，我覺得你哋好偉大，但係你哋要小心唔好俾警察捉，我會係背後給予你哋支持：例如幫手送物資、買餐券俾你地，因為你哋無私嘅付出，令我哋大家好感動！香港人加油！時代革命，光復香港！」

自己推

又再推

請大家幫幫手推

全都瞓覺了？

條link入唔到？

我抄全文出來如下：

《三十多歲的廢中，十三歲多的少年》

我是一個三十多歲廢中﹑和理非。

六月以來每天愁雲密佈，與我同輩的廢中友人紛紛將空談多年的移民大計付諸實行。友人說這個城市沒有希望，我無法反駁，直至遇上十三歲的他。

滿腔焦躁與苦悶，我踢著拖鞋走得霹霹啪啪，看起來大概生人勿近。不識時務者遞來一張傳單，我反射性縮手，以為牛鬼蛇神拉票，正想破口大罵，卻發現眼前的手臂異常瘦弱。那張被我拒絕的單張上，大字標題寫著「反送中」。

在我猶豫如何開口之際，他再次向我伸手。

「我地係ＸＸ樓搞左個放映會，有時間支持下吖。」

我接過單張，未讀完五大訴求已又熱又渴，他卻滔滔不絕向街坊解釋何謂反送中，帶稚氣的聲線振振有辭。

身為廢中，多的是時間，沒理由不去支持。

買了一袋汽水，坐在放映會一角。在座廢中廢老慢條斯理，和我一樣呷汽水﹑搖紙扇；幾個年輕人卻風風火火，忙著補給各樣文宣，解釋各種細節。

我年輕過，但對比他們，我的青春無聊而蒼白；正胡思亂想，身後傳來似曾相識的「多謝支持」。我伸出肥厚的手臂，遞上一枝汽水，希望聆聽他的心聲。

「我今年十三歲，升中二。」他說出學校名稱，是一間直資Band 1中學。

「我地全級有一百六十幾人，差唔多全部支持反送中，不過有時都會聽到其他立場，個啲就好少講嘢。未放暑假果排，反送中已經開始左，日日朝早打鐘前我地成班一齊傾政治，不過有時都會傾溝仔溝女。考完試有個活動係做drama，我地搞左個諷刺警察嘅演出，結果大獲好評，唔止同學，連老師都私底下讚。」

我以為十多歲懂關心政治已是驚天動地，原來我的無知還不止此。

「黃之鋒出黎反國教，當時我先覺醒，開始關心時事，想為呢個世界、呢個香港做少少野。我嗰時應該係...七歲？」

我心想，七歲？在我七歲時，應該字都未識多隻。

「咁你平時係點樣吸收資訊」我問。

「平時睇下Now TV，Subscribe Youtube Channel，Follow 下 IG KOL嘅片同stories。仲會Forward 俾朋友，叫佢哋一齊 Follow 」

我很慚愧，無論科技運用或政治認知，我都比不上十三歲的他。我一直以為IG是一片詳和安樂的平行時空，無論世界變得如何，IG 應該全都是藍天白雲，食玩__瞓。

我問他可否把他手機上的IG給我看看。他沒有懷疑過我的身份就照做了。這一刻我就肯定了他真的只是個十三歲的純真少年，還未真正了解世途險惡。

他掃了遍IG，螢幕上全部都是文宣圖、新聞及抗爭資訊之類。

「其實我都唔係行得前果班。我只係join咗啲Telegram嘅反送中group，幫手搞下放映會，出黎遊行，最多試過行完幫手運送物資。」

悲喜交集，哽咽說不出話。我是廢中，他是清晨八九點的太陽，但他真心誠意和我這個高呼This city is dying甚至考慮移民的阿叔交流。明明是我那一代不懂反抗，我們的過去造就了這一代的現在。眼前的他竟不恨我，更為我爭取將來。有這樣美好的一代，怎能說香港沒有希望？

按捺眼角的濕潤，我故意問他可有拍拖，他靦腆一笑，回復少年應有的青澀。

我告訴他，回去後我要寫篇文章記錄今晚的感動，分享黑暗中的希望。他說自己沒有上連登，想我將以下一番說話轉發給連登兄弟姊妹：

「我知道你哋為咗後代、為咗自己嗰一代有一個公平、公正嘅政治環境，願意付出好多代價：例如自己嘅前途，自己嘅金錢等等，我覺得你哋好偉大，但係你哋要小心唔好俾警察捉，我會係背後給予你哋支持：例如幫手送物資、買餐券俾你地，因為你哋無私嘅付出，令我哋大家好感動！香港人加油！時代革命，光復香港！」

寫文期間擱筆數次，手機不斷收到友人傳來血淋淋的心痛畫面。流淚有時，憤慨有時，無論有多難過，我們也要堅持下去，做得更多。因為我們還有這一整代的年輕人，這一整代的香港人。他們多美好，他們值得擁有更好的將來。

繼續做所有能做的事，守護黑夜裡的光明。

「支持下吖」。

我地p牌仔推唔到
Anyway 支持你